消滅香港，雙管齊下

消滅香港，雙管齊下
（專欄作家 古德明） - 古德明

二月十九日，香港統計處發表最新統計結果：香港人口去年為七百四十八萬餘，較前年增加六萬九千四百人，其中四萬二千三百人來自大陸，佔六成以上，而這應是特別少的一年：過去二十多年，中共平均每日遣一百五十人來港，即每年五萬四千七百五十人，而這還未計算「優秀人才移居香港」、「留學生定居香港」等計劃。總之，舊香港人及其子孫，正逐漸成為少數；舊香港的民主、自由、法治精神，也已日見淡薄。

而中共意猶未足，二月十八日，宣佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，務求「港澳融入國家創新體系」，並鼓勵港人北遷，將制定措施方便北遷者定居、工作。同時，香港經濟、教育、醫療、社會福利甚至粵劇、龍船賽等文娛事業，都要與廣東省合作，融為一體。大灣區建設領導小組辦公室還鄭重聲明：「規劃綱要由習近平主席親自部署，親自推行。」教人想起從前曹操之滅烏桓。

《後漢書》卷九十載：東漢建安年間，曹操滅袁紹，紹子袁尚託庇外族烏桓，意圖再起。曹操於是北征，與烏桓戰於柳城，斬烏桓王蹋頓，「首虜（俘虜）二十餘萬人」，並把「其餘眾萬餘落（部落），悉徙居中國」。烏桓人與漢人雜處，積年累月，終告融合，烏桓族就此滅亡。中共未能把幾百萬舊香港人連根拔起，悉徙居大陸，於是致力殖民香港，現在習近平更規劃個甚麼大灣區，實行雙管齊下，一管使大陸人南來，一管令香港人北去，不滅舊香港，決不罷休。

過去二十多年，至少一百二十萬大陸移民蜂擁而至，香港房屋、醫療、教育等等有限的人力物力，根本不暇應接。公屋輪候時間，已由原訂的三年增至五年半，為十八年來最長；公立醫院專科門診預約時間，動輒以年計算，有公立醫院放射治療師最近指出，病人十之七、八是新移民；此外，不少新移民腰纏萬貫，為兒女爭奪名校學位，舊香港人一般難與抗手，家長、學生叫苦連天。

但行政長官鄭月娥力闢「停止殖民」之議，更反覆申言新移民都是港人親屬，還說：「大家應抱包容態度，歡迎這些香港市民的家屬來港，一家團聚。那是我們傳統的人道精神。」中共政協委員、保安局前局長黎棟國也說：「我們應該擁抱新移民，幫助他們融入香港這個大家庭。」這些達官貴人，有政治需要的時候，會很重視人道甚至良心，只是不管香港市民死活而已。也許，大陸十三億人，無一不是「香港市民的家屬」，所以來港者源源不絕。更有趣的，是中共早知港人在大陸瓜瓞綿綿，無窮無盡，否則怎會一開始就預知每日要讓一百五十人來港「與家人團聚」，定為人道政策。

又建設大灣區、審理「家庭團聚」申請二事，都非錢不行。所以，除可消滅舊香港，還可發揮共幹上下其手的才華，誰說不是兩全其美的偉大事業。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
世道人生：垃圾 (李怡)

下一則
下一則
微小的希望漣漪 (戴耀廷)